<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-11-30T20:13:45+08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">尼尔的Arcadia</title><subtitle>A place to record my life and thoughts
</subtitle><author><name>Neil</name></author><entry><title type="html">写在开博客之际</title><link href="http://localhost:4000/2021/11/08/header-image.html" rel="alternate" type="text/html" title="写在开博客之际" /><published>2021-11-08T00:00:00+08:00</published><updated>2021-11-08T00:00:00+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/11/08/header-image</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/11/08/header-image.html">&lt;p&gt;从小就觉得自己是一个表达欲极其旺盛的人，太讨厌在发微博或豆瓣前需要先审视自己的感觉，而且不喜欢被很多只眼睛盯着的感觉，我更希望自己能在一个安全、无人打扰的地方说自己想说的话，博客大概就是我心目中想象的这样一个伊甸园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博客大概在两三周前就已经搭好了，但总想着要不要把它装饰得更好看一点再上线，结果想着想着也没有行动，就以原始的样子拖到现在。不知道是哪一个瞬间突然想明白了，博客长什么样子都不重要，重要的是打开电脑开始写，写出来点什么东西才是最重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一年里人生经历了巨变，夸张一点说算是做了一个会影响一生的决定吧，离想要到达的终点还很远，不过总算是跨出了许多个第一步，过程中有觉得很艰难的地方，但咬咬牙也都坚持下来了。偶尔有想要松懈的时候，会漫无目的而又焦虑地刷豆瓣、刷微博、刷长毛象，希望能从他人的生活中获得灵感，但每次刷完所有的社交网络以后焦虑症状不但没有减轻反而愈发严重，更可怕的是随之而来的空虚感和浪费时间以后的愧疚感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许这是在被负面情绪淹没的巨浪中尝试重新建立生活秩序的过程中必然要经历的，自从上半年从家里搬出来以后，跟母亲的关系有所缓和，仅仅只在刚出来还没有找到工作的第一个月经历了无数电话轰炸以及各种嘶吼、爆炸，但好在顺利找到一份看得过去的工作，她也接受了我决心已定的事实，不再对我的生活过多插手，也对于我出国的事情表示百分百支持，不过我也不算完全摆脱控制，好在我现在识别控制欲的能力比过去要强得多，内心也强大很多，不再对自己想要做的事情有所愧疚或者过多担心，不再被动地接受别人对我的观点、能力以及生活方式的指手画脚，我总是能识破她的各种控制话术，从而把主动权掌握在我自己手里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望这个博客能成为自己分享各种想法、分享读书感想以及记录学习进度的地方，就像我在博客简介那里说的一样，a safe space for me to say anything I want.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;</content><author><name>Neil</name></author><category term="自我" /><category term="成长" /><summary type="html">从小就觉得自己是一个表达欲极其旺盛的人，太讨厌在发微博或豆瓣前需要先审视自己的感觉，而且不喜欢被很多只眼睛盯着的感觉，我更希望自己能在一个安全、无人打扰的地方说自己想说的话，博客大概就是我心目中想象的这样一个伊甸园。 博客大概在两三周前就已经搭好了，但总想着要不要把它装饰得更好看一点再上线，结果想着想着也没有行动，就以原始的样子拖到现在。不知道是哪一个瞬间突然想明白了，博客长什么样子都不重要，重要的是打开电脑开始写，写出来点什么东西才是最重要的。 最近一年里人生经历了巨变，夸张一点说算是做了一个会影响一生的决定吧，离想要到达的终点还很远，不过总算是跨出了许多个第一步，过程中有觉得很艰难的地方，但咬咬牙也都坚持下来了。偶尔有想要松懈的时候，会漫无目的而又焦虑地刷豆瓣、刷微博、刷长毛象，希望能从他人的生活中获得灵感，但每次刷完所有的社交网络以后焦虑症状不但没有减轻反而愈发严重，更可怕的是随之而来的空虚感和浪费时间以后的愧疚感。 或许这是在被负面情绪淹没的巨浪中尝试重新建立生活秩序的过程中必然要经历的，自从上半年从家里搬出来以后，跟母亲的关系有所缓和，仅仅只在刚出来还没有找到工作的第一个月经历了无数电话轰炸以及各种嘶吼、爆炸，但好在顺利找到一份看得过去的工作，她也接受了我决心已定的事实，不再对我的生活过多插手，也对于我出国的事情表示百分百支持，不过我也不算完全摆脱控制，好在我现在识别控制欲的能力比过去要强得多，内心也强大很多，不再对自己想要做的事情有所愧疚或者过多担心，不再被动地接受别人对我的观点、能力以及生活方式的指手画脚，我总是能识破她的各种控制话术，从而把主动权掌握在我自己手里。 希望这个博客能成为自己分享各种想法、分享读书感想以及记录学习进度的地方，就像我在博客简介那里说的一样，a safe space for me to say anything I want.</summary></entry></feed>